讀macro econ既入黎研究下wars對中國影響

通漲搶日用品 ---> Reduction of disposable household income
大規模擴散---> 消費意慾下跌+ 春運後就業不穩 ---> 經濟下滑 失業率上升
政府調配現有資源應付疫情 --> less resources on other areas
樓價 股價?
外資會唔會離場? 加快產業鏈轉移?
meanwhile 仲比緊美國關稅 同經濟已經開始減速

一齊研究下

睇返當年香港咪知

scale唔一樣啦... 而家中國會爆成點都未知

兩個字 仆街

我想知咩叫春運
最近成日見到呢隻蝗字睇唔明

好多農村人同落後地方嘅人都會出城打工，每到新年都會全部翻晒鄉下

城市人都可以出外打工
仲有跨省讀大學
其實就係香港人嘅生活面積放大到一個中國咁大
咁我哋步行距離 鄰國就穿州過省

外資點解會因為病毒而離開？而唔係因為關稅？

純好奇，樓主econ咩level
dse定undergrad

undergrad呀 但絕對唔係叻 只係岩岩考完試D野未唔記得哂咪黎吹下水

本身大陸FDI有77%係來自香港，所以其實外資撤離都唔會對中共有太大影響（習帝要揸實經濟主權）
我反而會覺得佢要買2000億美國農產品傷好多。假設中共真係找數嘅話，佢要填呢筆數就肯定要借錢（發行債券）/賣美債啦，加埋早前央行減息，央行操作空間細咗之下我諗人仔之後應該會浮動得越嚟越勁
WARS呢d同民生咁息息相關嘅嘢就梗係關deflation事啦，consumption少咗咪即係velocity細咗咪即係inflation rate跌囉，對比起trade war effects WARS喺Chinese macroeconomy到算得係咩

利申grad咗之後好多都唔記得，不過上面堆嘢唔牽涉到d痴線models都應該唔會錯

原來係咁
點解好似淨係今年先開始聽呢個字咁

樓豬你第一句已經錯左

問題係D農產品要用美金比 你發國債都唔會用美金交收啦...

當然trade war係主要問題 美國仲有好多招可以出 真係唔知頂到幾耐... 我覺得de-listing 係中哂要害...

所以係睇下wars會發展成點 會唔會內憂又外患咁

美債係呢個世界上最liquid嘅financial instrument... 讀多幾年先啦你